\input{../preamble.tex}
\setphysstyle{ЛФШ-2017}{11 класс}{Хоккей}
\begin{document}
	
	\taskpic{
		По оси вращения земного шара пробуравлена шахта. В неё падает тело. Определить максимальную скорость тела. Сопротивление движению не учитывать. (гф 7.7)
		}{
			$v = \sqrt{gR}$
		}
	
	\taskpic{
		Какой продолжительности должны быть сутки на Земле, чтобы тела на экваторе были невесомы? (гф 7.12)
		}{
			1 ч 25 мин
		}
	
	\taskpic{
		Какой угол $\alpha$ должно составлять направление силы с горизонтом, чтобы при равномерном перемещении груза по горизонтальной плоскости сила $F$ была наименьшей? Сила приложена к центру тяжести груза, коэффициент трения равен $k$. (гф 8.4)
		}{
			$\alpha = \arctan k$
		}
	
	\taskpic{
		Лестница длиной $l = 4$ м приставлена к гладкой стене под углом к полу $\alpha = 60^{\circ}$. Максимальная сила трения между лестницей и полом $F_{\text{тр}} = 200$ Н. На какую высоту $h$ может подняться человек массой $m = 60$ кг, прежде чем лестница начнет скользить? Массой лестницы пренебречь. (гф 8.30)
		}{
			$\dfrac{lF_{\text{тр}} \sin \alpha \tan \alpha}{mg} \approx 2$ м
		}
	
	\taskpic{
		В сосуд с водой вставлена трубка сечением $2 \text{ см}^2$. В трубку налили $72$~г масла плотностью $900 \text{ кг/м}^3$. Найти разность уровней масла и воды. (гф 10.3)
		}{
			4 см
		}
	
	\taskpic{
		При температуре $0 \, ^{\circ}\mathrm{C}$ часы спешат в сутки на $20$~с. При какой температуре часы будут идти точно? Коэффициент линейного расширения маятника $1{,}9 \cdot 10^{-5} K^{-1}$. (гф 12.5)
		}{
			28 $^{\circ}$C
		}
	
	\taskpic{
		Найти расход бензина автомобиля <<Запорожец>> на 1 км пути при скорости $60$~км/ч. Мощность мотора равна $17$~кВт, КПД мотора $30\%$. Удельная теплота сгорания бензина $42\cdot10^6$~Дж/кг. (гф 13.7)
		}{
			81 г
		}

	\taskpic{
		Насколько температура воды у основания водопада с высотой 20~м выше, чем на вершине? Считать, что вся механическая энергия идет на нагревание воды. (гф 13.12)
		}{
			$0{,}05^\circ$C
		}
	
	\taskpic{
		В герметично закрытом сосуде объёмом $1{,}1$ л находятся 100 г кипящей воды и её пары при температуре $100^{\circ}\mathrm{C}$ (воздуха в сосуде нет). Найти массу пара. (гф 14.24)
		}{
			$0{,}6$~г
		}
	
	\taskpic{
		На двух одинаковых капельках воды находится по одному лишнему электрону, причём сила электрического отталкивания капелек уравновешивает силу их взаимного тяготения. Каковы радиусы капелек? (гф 15.14)
		}{
			$0{,}076$~мм
		}
	
	\taskpic{
		Заряженный до потенциала $1000$~В шар радиусом $20$~см соединяется с незаряженным шаром длинным проводником. После этого соединения потенциал шаров оказался равным $300$~В. Каков радиус второго шара? (гф 17.3)
		}{
			$46{,}6$~см
		}
	
	\taskpic{
		Два конденсатора соединены последовательно. Ёмкости конденсаторов равны $C_1$ и $C_2$. К какому напряжению можно подключать эту систему, если каждый из конденсаторов выдерживает напряжения $U_1$ и $U_2$ соответственно? (гф 17.21)
		}{
			$U_1 \left( 1 + \dfrac{C_1}{C_2} \right)$,\\если $C_1 U_1 < C_2 U_2$\\и наоборот
		}
	
	\taskpic{
		Электромотор включён в сеть постоянного тока напряжением 220 В. Сопротивление обмотки мотора 2 Ом. Сила потребляемого тока 10 А. Найти потребляемую мощность и КПД мотора. (гф 21.32)
		}{
			$2{,}2$~кВт\\$91\%$
		}
	
	\taskpic{
		Проводник длиной $1\unit{м}$ движется со скоростью $5\unit{м/с}$ перпендикулярно к линиям индукции однородного магнитного поля. Определить величину индукции, если на концах проводника возникает разность потенциалов $0{,}02\unit{В}$. (гф 23.38)
		}{
			$4\cdot 10^{-3}$ Тл
		}
	
	\taskpic{
		Найдите ускорение, с которым скатывается без проскальзывания по наклонной плоскости с углом $\alpha$ тонкостенный цилиндр.%Какова сила трения, действующая на него
		(2.7.12)
	}{
		$a = \dfrac{g \sin a }{ 2}$
		%	Fтр = \frac{mg sin a}{2}
	}
	
	\taskpic{
		Тяжелый стержень согнут посередине под прямым углом и подвешен свободно за один из концов. Какой угол с вертикалью образует верхняя половина стержня? 
		(2.8.23)
	}{
		$\alpha = \arctan \frac{1}{3}$
	}
	
	\taskpic{
		Деревянный куб с ребром $0,5$ м плавает в озере, на две трети своего объема погруженный в воду. Какую минимальную работу нужно совершить, чтобы полностью погрузить куб в воду.
		(4.2.5)
	}{
		$A = 34 \text{ Дж}$
	}
	
	\taskpic{
		Тело в воде весит в три раза меньше, чем в воздухе. Чему равна плотность тела?
		(4.2.7)
	}{
		$\rho = 1,5 \text{ г/см}^3$
	}
	
	\taskpic{
		Из бесконечности навстречу друг другу с одинаковой скоростью движутся два электрона. Определите минимальное расстояние, на которое они сблизятся.
		(7.4.4)
	}{
		$r_{\text{мин}} = \dfrac{e^2}{4\pi \varepsilon_0 m_e v^2}$
	}
	
	\taskpic{
		На каком расстоянии от поверхности Земли сила притяжения космического корабля к ней станет в 100 раз больше, чем на поверхности Земли? Ответ указать в радиусах Земли. (рымк 173)
	}{
		$r = 9R_0$
	}

	\taskpic{
		Дальность полёта тела, брошенного в горизонтальном направлении со скоростью $v = 10$ м/с, равна высоте бросания. С какой высоты $h$ брошено тело?
		(226)
	}{
		$h = \dfrac{v^2}{g} = 20 \text{~м}$
	}
	
	\taskpic{
		Мяч массой $100$~г, летящий со скоростью $20$~м/с, ударился о горизонтальную плоскость. Угол падения (угол, между направлением скорости и перпендикуляром к плоскости) равен $60^\circ$. Найти изменение импульса, если удар абсолютно упругий, а угол отражения равен углу падения.
		(321)
	}{
		$\Delta p = 2 \text{~кг} \cdot \text{м/с}$
	}
	
	\taskpic{
		Маятник массой $m$ отклонен на угол $\alpha$ от вертикали. Какова сила натяжения нити при прохождении маятником положения равновесия?
		(365)
	}{
		$F_\text{н} = mg(3 - 2 \cos \alpha)$
	}
	
	\taskpic{
		Насос, двигатель которого развивает мощность $25$~кВт, поднимает $100$~м$^3$ нефти на высоту $6$~м за $8$~мин. Найти КПД установки.
		(401)
	}{
		$\eta = 40\%$
	}
	
	\taskpic{
		Грузик, колеблющийся на пружине, за $8$~с совершил $32$ колебания. Найти циклическую частоту колебаний.
		(409)
	}{
		$\omega = \dfrac{2\pi}{T} = 25,13 \text{~рад/с}$
	}
	
	\taskpic{
		При увеличении абсолютной температуры идеального газа в 2 раза давление газа увеличилось на $25\%$. Во сколько раз при этом изменился объем?
		(506)
	}{
		Увеличился в 1,6 раза.
	}
	
	\taskpic{
		После опускания в воду, имеющую температуру $10$~$^\circ$C, тела, нагретого до $100$~$^\circ$C, через некоторое время установилась общая температура $40$~$^\circ$C. Какой станет температура воды, если, не вынимая первого тела, в нее опустить еще одно такое же тело, нагретое до $100$ $^\circ$C?
		(642)
	}{
		$55$~$^\circ$C
	}
	
	\taskpic{
		Заряды $10$ и $16$~нКл расположены на расстоянии $7$~мм друг от друга. Какая сила будет действовать на заряд $2$~нКл, помещенный в точку удаленную на $3$~мм от меньшего заряда и на $4$~мм от большего?
		(685)
	}{
		$2$~мН
	}
	
	\taskpic{
		Электрон переместился в ускоряющем поле из точки с потенциалом $200$~В в точку с потенциалом $300$~В. Найти кинетическую энергию электрона. Начальную скорость электрона считать равной нулю.
		(731)
	}{
		$1,6\cdot 10^{17}$~Дж
	}
	
		
	
\end{document}